\subsection{Общая форма остатка формулы Тейлора}
Пусть \( f \) дифференцируема \( n + 1 \) раз в \( U(x_0) \), \( x = \const \).
Рассмотрим функцию \begin{equation} \label{PhiRnFunct}
\varphi (t) = f(x) - \mum{k=0}{n}{\frac{f^{(k)}(t)}{k!}(x-t)^k}
\end{equation} Мы здесь <<двигаем>> уже не \( x \), она у нас фиксируема, а точку, по которой <<раскрывалась>> формула Тейлора, мы должны выбирать эту точку так, что \( t \in \seg{x, x_0} \), так мы выбираем \( t \) также из окрестности \( U(x_0) \), таким образом, она так же дифференцируема там \( n + 1 \) раз (если поменять \( x \), \( x_0 \) местами, то ничего не поменяется - сохраняется общность).
Итак, рассмотрим некоторые случаи:
\begin{enumerate}
    \item \( t = x_0 \colon\)
    \[ \varphi (x_0) = f(x_0) - \mum{k=0}{n}{\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k} = f(x_0) - T_n(x_0) = R_n(x) \]
    \item \( t = x \colon\)
    \[ \varphi (x) = f(x) - \mum{k=0}{n}{\frac{f^{(k)}(x)}{k!}(x-x)^k} = f(x) - f(x) = 0\]
\end{enumerate}
Пусть функция \( g(t) \) такова, что она: 
\begin{enumerate} 
    \item \( g(t) \) дифференцируема на \( \ivl{x, x_0} \);
    \item \( g(t) \) непрерывна на \( \fsb{x, x_0} \);
    \item \( g' \not= 0 \) на \( \ivl{x, x_0} \).
\end{enumerate}
Тогда, по теореме Коши, \( \exists \xi \in \ivl{x, x_0} \colon \)
\[ \frac{\varphi (x) - \varphi (x_0)}{g(x) - g(x_0)} = \frac{\varphi'(\xi)}{g'(\xi)} \]
% Это же утверждение можно переписать так:
% \( \exists \theta \in \ivl{0, 1} \colon \)
% \[ \frac{\varphi (x) - \varphi (x_0)}{g(x) - g(x_0)} = \frac{\varphi'(x + \theta (x_0 - x))}{g'(x + \theta (x_0 - x))} \]
Итак, \( \varphi(x) = 0 \), \( \varphi(x_0) = R_n(x) \), тогда:
\[ \frac{0 - R_n(x)}{g(x) - g(x_0)} = \frac{\varphi'(\xi)}{g'(\xi)} \Longrightarrow -R_n(x) = \frac{g(x) - g(x_0)}{g'(\xi)}\varphi'(\xi) \]
Остаётся узнать, чему равно \( \varphi'(\xi) \).
\begin{multline*}
    \varphi'(t) = -f'(t) - f''(t)(x-t) + f'(t) - \frac{f''(t)}{2!}(x-t)^2 + f''(t)(x-t) - \dots \\ 
    - \frac{f^{(n)}(t)}{(n-1)!}(x-t)^{n-1} + \frac{f^{(n-1)}(t)}{(n-2)!}(x-t)^{n-2} - \frac{f^{(n+1)}(t)}{n!}(x-t)^{n} + \frac{f^{(n)}(t)}{(n-1)!}(x-t)^{n-1} = \\
    = -\frac{f^{(n+1)}(t)}{n!}(x-t)^{n}
\end{multline*}
Таким образом:
\begin{equation} \label{genFormRn}
    R_n(x) = \frac{f^{(n+1)}(\xi)}{n!}(x-\xi)^{n}\frac{g(x) - g(x_0)}{g'(\xi)}
\end{equation}